[
    {
        "id": 1664,
        "question": "Erkek otoritesine dayanan bir tür toplumsal örgütlenme düzeni",
        "letter": "A",
        "answer": "Ataerkil, ataerkil toplum"
    },
    {
        "id": 1083,
        "question": "Erkek kümes hayvanlarının en iri ve yaşlı olanı",
        "letter": "B",
        "answer": "Babaç"
    },
    {
        "id": 1888,
        "question": "MECAZEN, “GELİŞTİRİLEBİLİR YETENEK, İYİ YETENEK” ANLAMLARINA GELEN SÖZCÜK",
        "letter": "C",
        "answer": "Cevher, Cevherli"
    },
    {
        "id": 1450,
        "question": "Karikatürcü",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çizer"
    },
    {
        "id": 1394,
        "question": "Doldurularak yapılan yemek",
        "letter": "D",
        "answer": "Dolma"
    },
    {
        "id": 1949,
        "question": "İNSAN GELİŞİMİ İÇİN GEREKLİ BİLGİ VE BECERİYİ KAZANDIRAN, KİŞİLİĞİ GELİŞTİREN HER TÜR ETKİNLİK",
        "letter": "E",
        "answer": "Eğitim"
    },
    {
        "id": 226,
        "question": "Çok üzüntü veren, acıklı olay, afet",
        "letter": "F",
        "answer": "facia, feci"
    },
    {
        "id": 803,
        "question": "Ağız ve burun boşluğunun arka bölümü",
        "letter": "G",
        "answer": "Geniz"
    },
    {
        "id": 973,
        "question": "Yere veya mobilya üstüne serilmek, duvara gerilmek için, genellikle yünden dokunan, kısa ve sık tüylü, nakışlı, kalın yaygı",
        "letter": "H",
        "answer": "Halı"
    },
    {
        "id": 1283,
        "question": "Bir şeyi yapıp yapmamaya karar verme gücü, istenç",
        "letter": "İ",
        "answer": "İrade, iradiyet"
    },
    {
        "id": 605,
        "question": "Garson kalfası",
        "letter": "K",
        "answer": "Komi"
    },
    {
        "id": 301,
        "question": "Cilt ve saç bakımında kullanılan alkollü veya alkolsüz, kokulu sıvı",
        "letter": "L",
        "answer": "losyon"
    },
    {
        "id": 1626,
        "question": "Devlet hizmetinde aylıkla çalışan kimse, görevli",
        "letter": "M",
        "answer": "Memur"
    },
    {
        "id": 916,
        "question": "Durgun sularda ya da havuzlarda yetişen, geniş yapraklı su bitkisi",
        "letter": "N",
        "answer": "Nilüfer, nılufer"
    },
    {
        "id": 1514,
        "question": "Yüzeyi ışığa karşı duyarlı bir madde ile kaplı kâğıt üzerine, kalıptan çekilmiş resim kopyası",
        "letter": "O",
        "answer": "Ozalit"
    },
    {
        "id": 660,
        "question": "Bir kuruluşa bağlı alt bölümlerin bütünü, teşkilat",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örgüt"
    },
    {
        "id": 674,
        "question": "Suyu alınmış her tür yiyecek maddesinin artığı",
        "letter": "P",
        "answer": "Posa, posası"
    },
    {
        "id": 402,
        "question": "Samimi olmayan, teklifli, ciddi",
        "letter": "R",
        "answer": "resmi"
    },
    {
        "id": 1948,
        "question": "MECAZEN, “AKIL SAĞLIĞINI YİTİRMEK” ANLAMINA GELEN SÖZ",
        "letter": "S",
        "answer": "Sıyırma, Sıyırmak"
    },
    {
        "id": 1683,
        "question": "Çoğunlukla saç yıkamakta kullanılan, kokulu ve bol köpüklü bir tür sıvı sabun",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şampuan"
    },
    {
        "id": 440,
        "question": "Herhangi bir konuda verilen gizli bilgi",
        "letter": "T",
        "answer": "tüyo, tüyo verme, tüyo vermek"
    },
    {
        "id": 451,
        "question": "Genel, halka açık",
        "letter": "U",
        "answer": "umumi"
    },
    {
        "id": 852,
        "question": "Gerçekleşmesi Olanaksız Tasarı Ya Da Düşünce",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ütopya"
    },
    {
        "id": 730,
        "question": "Kişinin hiçbir gerçekliğe ve temele dayanmayan duygulara kapılması",
        "letter": "V",
        "answer": "Vesvese"
    },
    {
        "id": 716,
        "question": "Gidilen yerde geceyi geçirme",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yatı, Yatıya kalma, Yatıya kalmak"
    },
    {
        "id": 1956,
        "question": "Ağaçlardan elde edilen, eriyiği yapıştırıcı olarak kullanılan renksiz veya sarı kırmızımtırak renkte biçimsiz madde",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zamk"
    }
]